<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Vivir on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/vivir/</link>
    <description>Recent content in Vivir on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/vivir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Por qué vivir en Alemania?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/razones-para-vivir-en-alemania/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/razones-para-vivir-en-alemania/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;17-razones-para-vivir-en-alemania-en-2025&#34;&gt;17 Razones para vivir en Alemania en 2025&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Por qué vivir en Alemania? Hay muchas razones para emigrar a Alemania, por las ventajas que ofrece este país. Vivir en Alemania te ofrece una excelente &lt;strong&gt;calidad de vida&lt;/strong&gt;: una economía asentada, seguridad social, educación de calidad, buenas oportunidades de trabajo, digno y muy bien pagado, servicios, libertad, respeto y naturaleza. En Alemania se vive muy bien.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este artículo intentaremos cubrir las razones más importantes para vivir en Alemania y también las desventajas. Si estás pensando en emigrar y ves a Alemania como tu próxima parada pero aún tienes dudas de si es el lugar adecuado para ti, esta información puede ayudarte a decidir. Empezaremos con las ventajas de vivir en Alemania:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Días festivos en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/festivos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/festivos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cuántos-días-festivos-hay-en-alemania&#34;&gt;¿Cuántos días festivos hay en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quizá alguna vez te hayas preguntado cuántos días festivos al año hay en Alemania y cuáles son. Sí, hay varios en común con otros países pero también hay muchas diferencias.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo primero que hay que aclarar es que son los &lt;em&gt;Bundesländer&lt;/em&gt; (estados federados, o regiones autonómicas) los que fijan los festivos de cada región y que aunque hay algunos que son compartidos entre todos, otros son específicos de cada estado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado de Segunda Mano en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/mercado-segunda-mano/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/mercado-segunda-mano/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;existe-mercado-de-segunda-mano-en-alemania&#34;&gt;¿Existe mercado de segunda mano en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El mercado de segunda mano en Alemania es amplio y diverso, y existe una gran tradición por la compra de artículos de segunda mano de todo tipo: muebles, ropa, calzado, libros, electrodomésticos&amp;hellip; y, por supuesto, coches. Es una práctica mucho más común, aceptada y reconocida por la sociedad que en otros países como, por ejemplo, España, donde por lo general se prefiere comprar cosas nuevas, existe menos inclinación a comprar y vender objetos usados y la oferta es mucho más pequeña. Es prácticamente parte de la cultura, lo que la hace mucho más sostenible y permite ahorrar mucho dinero si se sabe buscar bien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horarios en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/horarios/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/horarios/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-son-los-horarios-en-alemania&#34;&gt;¿Cómo son los horarios en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si te estás planteando vivir en Alemania o simplemente tienes curiosidad, quizá alguna vez te hayas planteado cosas como ¿qué horario de trabajo tienen los alemanes? ¿cuáles son los horarios de comidas en Alemania? ¿a qué hora se despiertan y se acuestan? En muchos de estos aspectos se diferencian mucho de las costumbres españolas, por eso, para despejar todas esas dudas, sigue leyendo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque Alemania tiene la misma hora que España y gran parte de Europa (UTC+1), los horarios son muy diferentes. Para la mayoría de las personas, el día comienza bastante temprano, ya que se suelen levantar entre las 6 y las 8 am. Las personas con niños suelen ser las que más temprano se levantan, porque los niños se despiertan pronto, lo que está muy unido a que se acuestan muy temprano (sí, todo es un bucle, o la pescadilla que se muerde la cola, si lo prefieres). Te darás cuenta de que es casi imposible ver niños por la calle hacia el final de la tarde ¡y no digamos de noche! ya que la mayoría estarán en la cama sobre las 7 de la tarde (a veces incluso antes) y, como muy tarde, a las 8,  cuando van siendo más mayores. Incluso los fines de semana, y cuando no trabajan, siguen siendo lo que se puede llamar bastante &lt;em&gt;madrugadores&lt;/em&gt; y levantarse a las 8 o 9. Verás que los fines de semana a estas horas hay colas enormes en las panaderías para comprar pan fresco.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo solicitar el paro o Arbeitslosengeld en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;arbeitslosengeld-guía-para-cobrar-el-paro-en-alemania-paso-a-paso&#34;&gt;Arbeitslosengeld: guía para cobrar el paro en Alemania paso a paso&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, la ayuda económica para desempleados que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt; y en Alemania como &lt;em&gt;Arbeitslosengeld&lt;/em&gt;. La regulación alemana respecto a cuándo los desempleados pueden recibir el paro es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar la prestación aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir para solicitar esta ayuda económica deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuál es la mejor ciudad para vivir en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ciudades/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ciudades/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;dónde-vivir-en-alemania-en-2025&#34;&gt;Dónde vivir en Alemania en 2025&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alemania, con más de 84 millones de habitantes, es el &lt;strong&gt;país más poblado de la Unión Europea&lt;/strong&gt; en 2025. Es un país que ofrece a sus habitantes una &lt;strong&gt;alta calidad de vida&lt;/strong&gt;, ya que cuenta con un sólido sistema de bienestar, buenas oportunidades y condiciones laborales, seguridad, estabilidad económica y una buena conciliación familiar. De hecho, se encuentra entre las naciones con jornadas de trabajo más cortas y más vacaciones y días festivos en el mundo. Todo esto la convierte en un gran lugar para vivir, estudiar y trabajar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuántos impuestos se pagan en Alemania?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/impuestos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/impuestos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;qué-impuestos-se-pagan-en-alemania-en-2025&#34;&gt;¿Qué impuestos se pagan en Alemania en 2025?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Estás trabajando o te gustaría trabajar en Alemania? Algo importante que tienes que saber es que si ganas dinero en Alemania, tu ingreso estará sujeto a diferentes tipos de deducciones como, por ejemplo, el impuesto sobre la renta, la cuota de la seguridad social o los seguros de pensiones y de desempleo, entre otros.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alemania ofrece muchos apoyos y ayudas sociales en el caso de que los ciudadanos/as se queden sin trabajo, caigan enfermos o necesiten otras ayudas en situaciones  como el nacimiento de los hijos. Para poder pagar todo esto, la otra cara de la moneda es que en Alemania se pagan &lt;strong&gt;muchos impuestos&lt;/strong&gt;, que son las fuentes de ingresos más importantes para el Estado, con la que financia gastos para el bien común. Este podría ser un artículo en el que me quejo del complejo sistema fiscal, de lo altos que son los impuestos y de las leyes alemanas en general y bla, bla, bla. En lugar de eso (quizá otro día ya lo haré) voy a dedicarlo a describirlos &lt;strong&gt;detalladamente&lt;/strong&gt; para que tengas bien claro cuáles son todos los impuestos que se tienen que pagar en Alemania. Además, como ya ves, es mucho lo que el Estado ofrece a cambio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Costo de vida en Alemania en 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/post/coste-de-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/coste-de-vida/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cuánto-cuesta-vivir-en-alemania-en-2025&#34;&gt;¿Cuánto cuesta vivir en Alemania en 2025?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Acabas de mudarte a Alemania o estás pensando en mudarte? Uno de los aspectos más importantes a considerar es el costo de vida en el país. Saber lo que cuestan las cosas en un lugar te dará una idea clara de &lt;strong&gt;cuánto dinero necesitas&lt;/strong&gt; para vivir allí y a tomar decisiones informadas sobre dónde vivir, trabajar e invertir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-costo-de-vida&#34;&gt;¿Qué es el costo de vida?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El coste o costo de vida es una medida de lo caro que es vivir en un determinado país o ciudad en un determinado momento, mediante el cálculo o estimación del dinero que se requiere para cubrir los gastos básicos. Se refiere a los bienes y servicios que los hogares necesitan consumir para lograr cierto grado de satisfacción o alcanzar un determinado nivel de vida y tiene en cuenta varios factores, entre ellos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El Pfand en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/pfand/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/pfand/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;pfand-cómo-funciona-el-reciclaje-de-envases-en-alemania&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pfand&lt;/strong&gt;: cómo funciona el reciclaje de envases en Alemania&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Sabías que en Alemania &lt;strong&gt;las botellas y latas usadas se devuelven&lt;/strong&gt; para reutilizarse o reciclarse y, al hacerlo, te devuelven una parte del importe pagado?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Alemania, la ley de depósito para envases, conocida como &lt;strong&gt;Pfand&lt;/strong&gt;, se implementa desde enero de 2003.&#xA;El sistema de depósito (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Pfandsystem&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;) es un sistema muy extendido en Alemania para &lt;strong&gt;recoger envases de bebidas usados ​​y reciclarlos&lt;/strong&gt;. Para ello, se cobra al consumidor en muchos envases de bebidas adecuados un pequeño depósito de entre 8 y 25 céntimos de euro al comprar las bebidas, y estos lo reciben íntegramente de vuelta si los devuelven correctamente. Este sistema ha conseguido cambiar los hábitos de la mayoría de los habitantes hacia un país más sostenible y más limpio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Propinas en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/propinas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/propinas/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;propinas-son-obligatorias-en-alemania-cuánto-hay-que-dejar-de-propina&#34;&gt;Propinas: ¿Son obligatorias en Alemania? ¿Cuánto hay que dejar de propina?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vas a viajar a Alemania o incluso si planeas quedarte por más tiempo, puede ser que en algún momento te hagas estas preguntas. El momento de pagar en un lugar desconocido se puede convertir en algo incómodo cuando nos damos cuenta de que no conocemos las costumbres y lo que se espera de nosotros en lo que a propinas se refiere. Siempre es mejor informarse un poco sobre el destino para evitar sorpresas y angustias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Qué es SCHUFA en Alemania?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/schufa/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/schufa/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;qué-es-la-schufa-en-alemania&#34;&gt;¿Qué es la &lt;em&gt;SCHUFA&lt;/em&gt; en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cuando vives en Alemania, existen muchas situaciones en las que oyes la palabra &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Schufa&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;. El caso más común es que te la pidan en procesos como el de alquilar o comprar una vivienda o pedir un préstamo, entre otros, pero, ¿qué es eso de la &lt;em&gt;Schufa&lt;/em&gt;? ¿Cómo la puedes obtener? ¿Hace falta solicitar la SCHUFA?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Schufa es una contracción en alemán que viene de &lt;em&gt;Schutzgemeinschaft für allgemeine Kreditsicherung&lt;/em&gt; (obvio, ¿qué va ser si no? &amp;#x1f609;), que se traduciría como &amp;ldquo;asociación para la protección general del crédito&amp;rdquo;. La &lt;a href=&#34;https://www.schufa.de/en/index.jsp&#34;&gt;Schufa Holding AG&lt;/a&gt; es, por lo tanto, un servicio de &lt;strong&gt;protección de crédito&lt;/strong&gt; y tiene como objetivo proteger a sus clientes de riesgos de crédito y de insolvencia de sus prestatarios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo abrir una cuenta de banco en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cuenta-banco/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cuenta-banco/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-abrir-una-cuenta-bancaria-en-alemania-en-2025&#34;&gt;Cómo abrir una cuenta bancaria en Alemania en 2025&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Acabas de mudarte a Alemania o estás pensando en mudarte? Ya sea que vayas a estudiar o trabajar, seguramente necesitarás abrir una cuenta de banco.&#xA;Al principio, abrir una cuenta bancaria puede parecer algo difícil para muchos pero he de decir que nunca había sido tan fácil como lo es ahora. Hace tan solo unos años, algo tan necesario como abrir una cuenta bancaria era todo una odisea llena de obstáculos y trabas innecesarias. Por suerte, con la llegada de los bancos online, todo el proceso ha cambiado y, si te decides por esta opción, se puede hacer de manera más simple y cómoda. En este artículo, hemos recopilado información sobre cómo funciona el sistema bancario alemán y una lista de bancos en Alemania y vamos a explicar qué opciones tienes, cómo elegir la que mejor te convenga y cómo hacerlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo hacer el Anmeldung en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/anmeldung/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/anmeldung/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-hacer-el-anmeldung-o-empadronamiento-en-alemania-en-2025-paso-a-paso&#34;&gt;Cómo hacer el Anmeldung o empadronamiento en Alemania en 2025 paso a paso&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Probablemente, el trámite más importante que tienes que hacer cuando llegas a Alemania es el &lt;strong&gt;Anmeldung&lt;/strong&gt; (empadronamiento), es decir, registrar tu lugar de residencia. A partir del registro, en el que te das de alta, ya quedas inscrito como residente en Alemania. Este trámite es legalmente obligatorio para estancias superiores a tres meses y también esencial para poder obtener un número de identificación fiscal, necesario para poder trabajar, así como para obtener un contrato laboral, pedir un visado, abrir una cuenta de banco, contratar un seguro médico, darte de alta en un gimnasio, contratar un servicio de internet o teléfono, comprar una tarjeta SIM alemana y otros muchos trámites. Una vez hecho, tendrás el &lt;strong&gt;Meldebescheinigung&lt;/strong&gt;, el documento que certifica tu residencia y que, como ya estás viendo, vas a necesitar casi para cualquier cosa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
