<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Horarios on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/horarios/</link>
    <description>Recent content in Horarios on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/horarios/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Horarios en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/horarios/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/horarios/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-son-los-horarios-en-alemania&#34;&gt;¿Cómo son los horarios en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si te estás planteando vivir en Alemania o simplemente tienes curiosidad, quizá alguna vez te hayas planteado cosas como ¿qué horario de trabajo tienen los alemanes? ¿cuáles son los horarios de comidas en Alemania? ¿a qué hora se despiertan y se acuestan? En muchos de estos aspectos se diferencian mucho de las costumbres españolas, por eso, para despejar todas esas dudas, sigue leyendo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque Alemania tiene la misma hora que España y gran parte de Europa (UTC+1), los horarios son muy diferentes. Para la mayoría de las personas, el día comienza bastante temprano, ya que se suelen levantar entre las 6 y las 8 am. Las personas con niños suelen ser las que más temprano se levantan, porque los niños se despiertan pronto, lo que está muy unido a que se acuestan muy temprano (sí, todo es un bucle, o la pescadilla que se muerde la cola, si lo prefieres). Te darás cuenta de que es casi imposible ver niños por la calle hacia el final de la tarde ¡y no digamos de noche! ya que la mayoría estarán en la cama sobre las 7 de la tarde (a veces incluso antes) y, como muy tarde, a las 8,  cuando van siendo más mayores. Incluso los fines de semana, y cuando no trabajan, siguen siendo lo que se puede llamar bastante &lt;em&gt;madrugadores&lt;/em&gt; y levantarse a las 8 o 9. Verás que los fines de semana a estas horas hay colas enormes en las panaderías para comprar pan fresco.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
