<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Curiosidades on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/curiosidades/</link>
    <description>Recent content in Curiosidades on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/curiosidades/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Días festivos en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/festivos/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/festivos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cuántos-días-festivos-hay-en-alemania&#34;&gt;¿Cuántos días festivos hay en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quizá alguna vez te hayas preguntado cuántos días festivos al año hay en Alemania y cuáles son. Sí, hay varios en común con otros países pero también hay muchas diferencias.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo primero que hay que aclarar es que son los &lt;em&gt;Bundesländer&lt;/em&gt; (estados federados, o regiones autonómicas) los que fijan los festivos de cada región y que aunque hay algunos que son compartidos entre todos, otros son específicos de cada estado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mercado de Segunda Mano en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/mercado-segunda-mano/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/mercado-segunda-mano/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;existe-mercado-de-segunda-mano-en-alemania&#34;&gt;¿Existe mercado de segunda mano en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;El mercado de segunda mano en Alemania es amplio y diverso, y existe una gran tradición por la compra de artículos de segunda mano de todo tipo: muebles, ropa, calzado, libros, electrodomésticos&amp;hellip; y, por supuesto, coches. Es una práctica mucho más común, aceptada y reconocida por la sociedad que en otros países como, por ejemplo, España, donde por lo general se prefiere comprar cosas nuevas, existe menos inclinación a comprar y vender objetos usados y la oferta es mucho más pequeña. Es prácticamente parte de la cultura, lo que la hace mucho más sostenible y permite ahorrar mucho dinero si se sabe buscar bien.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Horarios en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/horarios/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/horarios/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-son-los-horarios-en-alemania&#34;&gt;¿Cómo son los horarios en Alemania?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si te estás planteando vivir en Alemania o simplemente tienes curiosidad, quizá alguna vez te hayas planteado cosas como ¿qué horario de trabajo tienen los alemanes? ¿cuáles son los horarios de comidas en Alemania? ¿a qué hora se despiertan y se acuestan? En muchos de estos aspectos se diferencian mucho de las costumbres españolas, por eso, para despejar todas esas dudas, sigue leyendo.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Aunque Alemania tiene la misma hora que España y gran parte de Europa (UTC+1), los horarios son muy diferentes. Para la mayoría de las personas, el día comienza bastante temprano, ya que se suelen levantar entre las 6 y las 8 am. Las personas con niños suelen ser las que más temprano se levantan, porque los niños se despiertan pronto, lo que está muy unido a que se acuestan muy temprano (sí, todo es un bucle, o la pescadilla que se muerde la cola, si lo prefieres). Te darás cuenta de que es casi imposible ver niños por la calle hacia el final de la tarde ¡y no digamos de noche! ya que la mayoría estarán en la cama sobre las 7 de la tarde (a veces incluso antes) y, como muy tarde, a las 8,  cuando van siendo más mayores. Incluso los fines de semana, y cuando no trabajan, siguen siendo lo que se puede llamar bastante &lt;em&gt;madrugadores&lt;/em&gt; y levantarse a las 8 o 9. Verás que los fines de semana a estas horas hay colas enormes en las panaderías para comprar pan fresco.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Costo de vida en Alemania en 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/post/coste-de-vida/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/coste-de-vida/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cuánto-cuesta-vivir-en-alemania-en-2025&#34;&gt;¿Cuánto cuesta vivir en Alemania en 2025?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Acabas de mudarte a Alemania o estás pensando en mudarte? Uno de los aspectos más importantes a considerar es el costo de vida en el país. Saber lo que cuestan las cosas en un lugar te dará una idea clara de &lt;strong&gt;cuánto dinero necesitas&lt;/strong&gt; para vivir allí y a tomar decisiones informadas sobre dónde vivir, trabajar e invertir.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;qué-es-el-costo-de-vida&#34;&gt;¿Qué es el costo de vida?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El coste o costo de vida es una medida de lo caro que es vivir en un determinado país o ciudad en un determinado momento, mediante el cálculo o estimación del dinero que se requiere para cubrir los gastos básicos. Se refiere a los bienes y servicios que los hogares necesitan consumir para lograr cierto grado de satisfacción o alcanzar un determinado nivel de vida y tiene en cuenta varios factores, entre ellos:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cuál es la mejor ciudad para vivir en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/ciudades/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/ciudades/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;dónde-vivir-en-alemania-en-2025&#34;&gt;Dónde vivir en Alemania en 2025&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alemania, con más de 84 millones de habitantes, es el &lt;strong&gt;país más poblado de la Unión Europea&lt;/strong&gt; en 2025. Es un país que ofrece a sus habitantes una &lt;strong&gt;alta calidad de vida&lt;/strong&gt;, ya que cuenta con un sólido sistema de bienestar, buenas oportunidades y condiciones laborales, seguridad, estabilidad económica y una buena conciliación familiar. De hecho, se encuentra entre las naciones con jornadas de trabajo más cortas y más vacaciones y días festivos en el mundo. Todo esto la convierte en un gran lugar para vivir, estudiar y trabajar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pfand</title>
      <link>http://localhost:1313/post/pfand/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/pfand/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;pfandsystem-cómo-funciona-el-reciclaje-de-botellas-en-alemania&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pfandsystem&lt;/strong&gt;: cómo funciona el reciclaje de botellas en Alemania&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Sabías que en Alemania &lt;strong&gt;las botellas usadas se devuelven&lt;/strong&gt; para reutilizarse o reciclarse y, al hacerlo, te devuelven una parte del importe pagado?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En Alemania, la ley de depósito para envases, conocida como &lt;strong&gt;Pfand&lt;/strong&gt;, se implementa desde enero de 2003.&#xA;El sistema de depósito (&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Pfandsystem&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;) es un sistema muy extendido en Alemania para &lt;strong&gt;recoger envases de bebidas usados ​​y reciclarlos&lt;/strong&gt;. Para ello, se cobra al consumidor en muchos envases de bebidas adecuados un pequeño depósito de entre 8 y 25 céntimos de euro al comprar las bebidas, y estos lo reciben íntegramente de vuelta si los devuelven correctamente. Este sistema ha conseguido cambiar los hábitos de la mayoría de los habitantes hacia un país más sostenible y más limpio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Propinas en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/propinas/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/propinas/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;propinas-son-obligatorias-en-alemania-cuánto-hay-que-dejar-de-propina&#34;&gt;Propinas: ¿Son obligatorias en Alemania? ¿Cuánto hay que dejar de propina?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Si vas a viajar a Alemania o incluso si planeas quedarte por más tiempo, puede ser que en algún momento te hagas estas preguntas. El momento de pagar en un lugar desconocido se puede convertir en algo incómodo cuando nos damos cuenta de que no conocemos las costumbres y lo que se espera de nosotros en lo que a propinas se refiere. Siempre es mejor informarse un poco sobre el destino para evitar sorpresas y angustias.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
