<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dinero on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/dinero/</link>
    <description>Recent content in Dinero on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/dinero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo solicitar el paro o Arbeitslosengeld en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;arbeitslosengeld-guía-para-cobrar-el-paro-en-alemania-paso-a-paso&#34;&gt;Arbeitslosengeld: guía para cobrar el paro en Alemania paso a paso&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, la ayuda económica para desempleados que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt; y en Alemania como &lt;em&gt;Arbeitslosengeld&lt;/em&gt;. La regulación alemana respecto a cuándo los desempleados pueden recibir el paro es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar la prestación aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir para solicitar esta ayuda económica deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo abrir una cuenta de banco en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cuenta-banco/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cuenta-banco/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-abrir-una-cuenta-bancaria-en-alemania-en-2025&#34;&gt;Cómo abrir una cuenta bancaria en Alemania en 2025&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Acabas de mudarte a Alemania o estás pensando en mudarte? Ya sea que vayas a estudiar o trabajar, seguramente necesitarás abrir una cuenta de banco.&#xA;Al principio, abrir una cuenta bancaria puede parecer algo difícil para muchos pero he de decir que nunca había sido tan fácil como lo es ahora. Hace tan solo unos años, algo tan necesario como abrir una cuenta bancaria era todo una odisea llena de obstáculos y trabas innecesarias. Por suerte, con la llegada de los bancos online, todo el proceso ha cambiado y, si te decides por esta opción, se puede hacer de manera más simple y cómoda. En este artículo, hemos recopilado información sobre cómo funciona el sistema bancario alemán y una lista de bancos en Alemania y vamos a explicar qué opciones tienes, cómo elegir la que mejor te convenga y cómo hacerlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
