<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dinero on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/dinero/</link>
    <description>Recent content in Dinero on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/dinero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo Trabajar en Alemania en 2026: Guía para Extranjeros/as</title>
      <link>http://localhost:1313/post/trabajar-en-alemania/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/trabajar-en-alemania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;todo-lo-que-necesitas-saber-para-buscar-trabajo-en-alemania-con-éxito&#34;&gt;Todo lo que necesitas saber para buscar trabajo en Alemania con éxito&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cómo encontrar empleo en Alemania? ¿Qué es necesario para trabajar en Alemania? ¿Cómo es trabajar en Alemania? Si te estás planteando cómo sería trabajar en Alemania, probablemente tengas muchas dudas que aclarar, como por ejemplo, cómo son las condiciones laborales, cómo funciona la seguridad social o cuántos impuestos se pagan.&#xA;En esta guía intentaremos cubrir todo lo que hay que saber para poder trabajar en Alemania, cubriendo desde los requisitos, tipos de contrato, cómo encontrar un trabajo, el código de etiqueta laboral y diferencias culturales para saber cómo comportarse en el lugar de trabajo, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo Solicitar el Paro en Alemania (Arbeitslosengeld) en 2026</title>
      <link>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;pasos-para-cobrar-el-paro-arbeitslosengeld-en-alemania-tras-perder-el-empleo&#34;&gt;Pasos para cobrar el paro (Arbeitslosengeld) en Alemania tras perder el empleo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, la ayuda económica para desempleados que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt; y en Alemania como &lt;em&gt;Arbeitslosengeld&lt;/em&gt;. La regulación alemana respecto a cuándo los desempleados pueden recibir el paro es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar la prestación aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir para solicitar esta ayuda económica deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo Abrir una Cuenta de Banco en Alemania en 2026</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cuenta-banco-alemania/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/cuenta-banco-alemania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;cómo-elegir-un-banco-y-requisitos-para-abrir-tu-cuenta-bancaria-alemana&#34;&gt;Cómo elegir un banco y requisitos para abrir tu cuenta bancaria alemana&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Acabas de mudarte a Alemania o estás pensando en mudarte? Ya sea que vayas a estudiar o trabajar, seguramente necesitarás abrir una cuenta de banco.&#xA;Al principio, abrir una cuenta bancaria puede parecer algo difícil para muchos pero he de decir que nunca había sido tan fácil como lo es ahora. Hace tan solo unos años, algo tan necesario como abrir una cuenta bancaria era todo una odisea llena de obstáculos y trabas innecesarias. Por suerte, con la llegada de los bancos online, todo el proceso ha cambiado y, si te decides por esta opción, se puede hacer de manera más simple y cómoda. En este artículo, hemos recopilado información sobre cómo funciona el sistema bancario alemán y una lista de bancos en Alemania y vamos a explicar qué opciones tienes, cómo elegir la que mejor te convenga y cómo hacerlo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
