<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trabajar on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/trabajar/</link>
    <description>Recent content in Trabajar on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/trabajar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cobrar el paro en Alemania en 2025</title>
      <link>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/prestacion-desempleo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;cómo-cobrar-el-paro-en-alemania&#34;&gt;Cómo cobrar el paro en Alemania&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, lo que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt;. La regulación alemana a este respecto es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar el paro aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuántos impuestos se pagan en Alemania?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/impuestos/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/impuestos/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;qué-impuestos-se-pagan-en-alemania-en-2025&#34;&gt;¿Qué impuestos se pagan en Alemania en 2025?&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Estás trabajando o te gustaría trabajar en Alemania? Algo importante que tienes que saber es que si ganas dinero en Alemania, tu ingreso estará sujeto a diferentes tipos de deducciones como, por ejemplo, el impuesto sobre la renta, la cuota de la seguridad social o los seguros de pensiones y de desempleo, entre otros.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Alemania ofrece muchos apoyos y ayudas sociales en el caso de que los ciudadanos/as se queden sin trabajo, caigan enfermos o necesiten otras ayudas en situaciones  como el nacimiento de los hijos. Para poder pagar todo esto, la otra cara de la moneda es que en Alemania se pagan &lt;strong&gt;muchos impuestos&lt;/strong&gt;, que son las fuentes de ingresos más importantes para el Estado, con la que financia gastos para el bien común. Este podría ser un artículo en el que me quejo del complejo sistema fiscal, de lo altos que son los impuestos y de las leyes alemanas en general y bla, bla, bla. En lugar de eso (quizá otro día ya lo haré) voy a dedicarlo a describirlos &lt;strong&gt;detalladamente&lt;/strong&gt; para que tengas bien claro cuáles son todos los impuestos que se tienen que pagar en Alemania. Además, como ya ves, es mucho lo que el Estado ofrece a cambio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Steuerklassen</title>
      <link>http://localhost:1313/post/steuerklassen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/steuerklassen/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;categorías-fiscales-en-alemania-steuerklassen&#34;&gt;Categorías fiscales en Alemania: &lt;em&gt;Steuerklassen&lt;/em&gt;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Estás trabajando o te gustaría trabajar en Alemania? Quizá hayas oído hablar de las &lt;em&gt;Steuerklassen&lt;/em&gt; o categorías fiscales. Este concepto importante y que es necesario entender si trabajas en Alemania, ya que tiene un gran efecto en los &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/impuestos/&#34;&gt;impuestos&lt;/a&gt; que tienes que pagar. Concretamente, en los impuestos sobre la renta (IRPF). Si quieres saber más sobre los impuestos que se pagan en Alemania, en &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/post/impuestos/&#34;&gt;este artículo&lt;/a&gt; los explico en detalle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
