<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trabajar on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/trabajar/</link>
    <description>Recent content in Trabajar on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/trabajar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Steuerklassen</title>
      <link>http://localhost:1313/post/steuerklassen/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/steuerklassen/</guid>
      <description>Categorías fiscales en Alemania: Steuerklassen ¿Estás trabajando o te gustaría trabajar en Alemania? Quizá hayas oído hablar de las Steuerklassen o categorías fiscales. Este concepto importante y que es necesario entender si trabajas en Alemania, ya que tiene un gran efecto en los impuestos que tienes que pagar. Concretamente, en los impuestos sobre la renta (IRPF). Si quieres saber más sobre los impuestos que se pagan en Alemania, en este artículo los explico en detalle.</description>
    </item>
    <item>
      <title>¿Cuántos impuestos se pagan en Alemania?</title>
      <link>http://localhost:1313/post/impuestos/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/impuestos/</guid>
      <description>¿Qué impuestos se pagan en Alemania en 2024? ¿Estás trabajando o te gustaría trabajar en Alemania? Algo importante que tienes que saber es que si ganas dinero en Alemania, tu ingreso estará sujeto a diferentes tipos de deducciones como, por ejemplo, el impuesto sobre la renta, la cuota de la seguridad social o los seguros de pensiones y de desempleo, entre otros.&#xA;Alemania ofrece muchos apoyos y ayudas sociales en el caso de que los ciudadanos/as se queden sin trabajo, caigan enfermos o necesiten otras ayudas en situaciones como el nacimiento de los hijos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
