<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desempleo on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/desempleo/</link>
    <description>Recent content in Desempleo on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/desempleo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo Solicitar el Paro en Alemania (Arbeitslosengeld) en 2026</title>
      <link>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;pasos-para-cobrar-el-paro-arbeitslosengeld-en-alemania-tras-perder-el-empleo&#34;&gt;Pasos para cobrar el paro (Arbeitslosengeld) en Alemania tras perder el empleo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, la ayuda económica para desempleados que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt; y en Alemania como &lt;em&gt;Arbeitslosengeld&lt;/em&gt;. La regulación alemana respecto a cuándo los desempleados pueden recibir el paro es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar la prestación aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir para solicitar esta ayuda económica deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
