<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trabajo on Vivir en Alemania</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/trabajo/</link>
    <description>Recent content in Trabajo on Vivir en Alemania</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/trabajo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo Trabajar en Alemania en 2026: Guía para Extranjeros/as</title>
      <link>http://localhost:1313/post/trabajar-en-alemania/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/trabajar-en-alemania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;todo-lo-que-necesitas-saber-para-buscar-trabajo-en-alemania-con-éxito&#34;&gt;Todo lo que necesitas saber para buscar trabajo en Alemania con éxito&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;¿Cómo encontrar empleo en Alemania? ¿Qué es necesario para trabajar en Alemania? ¿Cómo es trabajar en Alemania? Si te estás planteando cómo sería trabajar en Alemania, probablemente tengas muchas dudas que aclarar, como por ejemplo, cómo son las condiciones laborales, cómo funciona la seguridad social o cuántos impuestos se pagan.&#xA;En esta guía intentaremos cubrir todo lo que hay que saber para poder trabajar en Alemania, cubriendo desde los requisitos, tipos de contrato, cómo encontrar un trabajo, el código de etiqueta laboral y diferencias culturales para saber cómo comportarse en el lugar de trabajo, etc.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Calendario de Días Festivos en Alemania</title>
      <link>http://localhost:1313/post/festivos-alemania/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/festivos-alemania/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;todos-los-días-no-laborables-y-festivos-regionales-alemanes&#34;&gt;Todos los días no laborables y festivos regionales alemanes&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Quizá alguna vez te hayas preguntado cuántos días festivos al año hay en Alemania y cuáles son. Sí, hay varios en común con otros países pero también hay muchas diferencias.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Lo primero que hay que aclarar es que son los &lt;em&gt;Bundesländer&lt;/em&gt; (estados federados, o regiones autonómicas) los que fijan los festivos de cada región y que aunque hay algunos que son compartidos entre todos, otros son específicos de cada estado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cómo Solicitar el Paro en Alemania (Arbeitslosengeld) en 2026</title>
      <link>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/paro-alemania-arbeitslosengeld/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;pasos-para-cobrar-el-paro-arbeitslosengeld-en-alemania-tras-perder-el-empleo&#34;&gt;Pasos para cobrar el paro (Arbeitslosengeld) en Alemania tras perder el empleo&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los trabajadores y trabajadoras en situación de desempleo en Alemania tienen derecho a recibir la prestación por desempleo, la ayuda económica para desempleados que se conoce en España oficialmente como &lt;em&gt;prestación contributiva&lt;/em&gt; o más comúnmente como &lt;em&gt;paro&lt;/em&gt; y en Alemania como &lt;em&gt;Arbeitslosengeld&lt;/em&gt;. La regulación alemana respecto a cuándo los desempleados pueden recibir el paro es extensa, compleja y difiere en muchos puntos a las de otros países como la española. Por ejemplo, ¿sabías que en Alemania también tienes derecho a cobrar la prestación aunque te hayas despedido tú mismo del trabajo? Además, los pasos a seguir para solicitar esta ayuda económica deben realizarse en plazos concretos y siguiendo un orden determinado para no sufrir una penalización.&lt;br&gt;&#xA;En definitiva, es un proceso bastante costoso pero muy necesario para todos aquellos que lo necesiten y vale la pena hacerlo con mucha atención, ya que la cuantía de la prestación es bastante alta. Si este tema te interesa, sigue leyendo para comprender los puntos más importantes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
